Polkadot JAM Explained. Simply!
===
https://polkadotters.medium.com/polkadot-jam-explained-simply-825ec8b24607


## 1. ブロックチェーンの現状理解: EthereumからPolkadotへ
まず、Gavin Wood博士が作成した2つのブロックチェーンを分析しましょう。簡単な例を使って説明します。忙しい街の2つの主要なエリアを想像してください。

### ダウンタウン (Ethereum)
活気に満ちたEthereumは、メインストリート（ブロックチェーン）上でさまざまなアプリケーション（スマートコントラクト）を実行します。しかし、この交通はしばしば混雑と遅延を引き起こします。Ethereumはスループットとガス料金の上昇によって制限されています。

### 市区 (Polkadot)
Polkadotは、中央ハブ（リレーチェーン）に接続された独立したコミュニティ（パラチェーン）のネットワークを提供します。各地区にはアプリケーション（スマートコントラクト）が実行されており、異なるルールとロジックを持つさまざまなアプリケーションを許容します。しかし、郊外間を移動するためには、公共交通機関（XCM）が必要です。

## 2. なぜJAMが必要なのか？
Polkadotのリレーチェーンは強力な処理能力を誇りますが、その現在のアーキテクチャはサポートできるサービスの種類を制限しています。もう一度、忙しい都市を例に取りましょう。例えば、ニューヨーク市です。マンハッタン（リレーチェーン）は大量のトラフィックを処理するインフラを持っていますが、その街路は独立したコミュニティ（パラチェーン）専用に設計されています。

これは、開発者がパラチェーンモデル外のサービスを実行するために追加の手順を踏む必要があることを意味します。JAM（ジョイン・アキュムレート・モデル）は、このプロセスを簡素化し、リレーチェーンをより多用途にすることを目指しています。以下のように：

- 柔軟性の向上：JAMは、リレーチェーン上で直接実行できるサービスの種類に対する現在の制限を取り除きます。これにより、パラチェーンに限らず、より多様なアプリケーションの扉が開かれます。
- 開発者に優しい：JAMは、開発者にとって展開を簡素化します。開発者は特定の機能（リファイン、アキュムレート、およびオントランスファー）を指定するだけで、サービスを立ち上げることができます。これにより、現在のパラチェーンモデルと比較して開発の複雑さが軽減されます。

郊外（パラチェーン）はさまざまな用途に十分なスペースと柔軟性を提供します。しかし、マンハッタン/中央ハブ（リレーチェーン）および他の地区とのシームレスな統合には、HRMPまたは後のXCMP（クロスコンセンサスメッセージパッシング）などの効率的な交通手段が必要です。

この制限により、単一状態のEthereum（L1）環境と対照的に、シームレスに実行されるアプリケーションの数が減少します。Ethereumでは、ERC20トークンとスマートコントラクトが効果的に共存します。したがって、XCMPプロトコルの統合の重要性がより明確になります。

JAMは、ニューヨーク市（Polkadot）をスムーズに機能するメガリージョンに変えるための提案された解決策です。

## 3. JAM: EthereumとPolkadotの結合
大きな図を描くために、EthereumとPolkadotの現状を分析しましょう。

Ethereumは、スマートコントラクトの実行を可能にするブロックチェーンであり、安全で自動化された契約を実現し、ZKロールアップなどのL2ソリューションによるスケーラビリティの可能性を持っています。

Polkadotは、アプリチェーン（パラチェーン）の相互接続を提供し、これらのパラチェーンはスマートコントラクトをホストし、異なるトークンエコノミクスと計算ロジックを持つことができます。このモデルの中心には、すべてのパラチェーンに共有セキュリティを提供し、XCM（クロスコンセンサスメッセージフォーマット）を介して接続を可能にするリレーチェーンがあります。

JAMは、Ethereumのスマートコントラクト機能とPolkadotのパラチェーンアーキテクチャの共有セキュリティを結合し、スケーラビリティのためのネイティブZKロールアップを提供する包括的なブロックチェーンプラットフォームを目指しています。これは、現在のEthereumの別個のL2 ZKロールアップソリューションに依存する状態とは異なります。

## 4. JAMの詳細説明
JAM（Join-Accumulate Machine）は、最も安価で安全な分散システムです。現在のリレーチェーンを置き換え、その機能（ステーキングやガバナンスなど）をすべて取り除くことを目的としています。

### 4.1. JAMの主要な特徴
- トランザクションレス環境：JAMは革新的なパラダイムを導入します。JAM自体はトランザクションなしで動作しますが、プラットフォーム上で展開されるアプリケーションはユーザーによって開始されるトランザクションを処理することが期待され、従来のブロックチェーントランザクションを超えた機能を提供します。アプリはDOTを提供し続ける限り、実行され続けます。
- マルチコア計算：JAMは並列処理を可能にし、Polkadotが数百のチェーンやさまざまなプログラムを同時に処理できるようにします。これは弾力的なスケーリングとともに、JAMのリリース前にリレーチェーン上で有効になる可能性が高いです。
- スマートコントラクトとZKロールアップ：JAMはスマートコントラクトとZKロールアップをシームレスに統合し、機能性とスケーラビリティを向上させます。最も重要なのは、JAMのスマートコントラクトが独立して外部環境と対話できる点であり、Ethereumでは通常ユーザーのアクションやボットがスマートコントラクトの機能を開始する必要があります。また、JAMはBitcoinの会計フレームワークに似たUTXOモデルをサポートしています。
- SAFROLE：SNARKベースのブロック生成アルゴリズムで、将来の匿名機能に優れており、ほとんどフォークフリーです。
- XCMPの重要性：JAMの運用には、証明書（PoV）サイズを管理可能な範囲内に保つためにXCMPの完全な実装が必要です。
- DOTトークン：DOTはコアタイムの購入に重要であり、JAMはコアタイムの利用方法を大幅に拡大する可能性があります。トークノミクスの未来はまだ決定されていません。

### 4.2. JAMのパフォーマンス目標
- 350 JAMコア：JAMは6秒の実行時間と各5MBの入力で約350コアをサポートし、合計約2.3Gbpsです。1コア=1パラチェーンと考えてください。これは現在のパラチェーン計算の3倍です！
- スループット850MB：JAMを他のブロックチェーンと比較すると、Ethereum 2.0は1.3MB/s、Sui＆Aptosは100MB/s、Solanaの現行バージョンは125MB/sで、Firedancerのアップデート後は1250MB/sまで対応可能です（VanEckブログによると）。これにより、JAMは現在のほとんどのブロックチェーンと比較して絶対的に高いスループットを持ちます。

## 5. JAM賞とJAMトースター
### JAM賞: 1000万DOT
JAM賞は、

Web3 Foundation Teamによって資金提供され、開発者がJAMプロトコルをさまざまな方法で実装することを奨励し、革新を促進することを目的としています。

この賞は、さまざまなティアやプログラミング言語にわたる報酬を提供し、JAMネットワークの全体的な機能性に貢献する多様な実装を奨励します。

### JAMトースター
JAMトースターは、Polkadot開発中に直面した予期しないネットワーク動作の理解に対処します。このエミュレーターは、1,023ノードがほぼ最大容量で稼働するフルスケールのJAMネットワークをシミュレートすることによって支援します。

堅牢なインフラストラクチャとログ機能を備えたJAMトースターは、開発者がJAM実装をテストおよび最適化し、スムーズに稼働する最終ネットワークを確保します。トースターは、16,384個のAMD CPU、16GBのL2キャッシュ、32TBのRAM、20PBの二次ストレージ、広範なネットワーキング機能などの印象的なハードウェア仕様を備えています。

### Polkadotパレス
また、リスボンで開発中のエコシステム施設であるPolkadotパレスもあり、12,276コア、16TB RAMのスーパーコンピューターをホストし、JAMネットワーク全体をホストすることができます。

## 6. 結論: スケーラブルなブロックチェーンの有望な未来としてのJAM
JAMはまだ初期段階であり、完全に準備されて展開されるまでには約2年かかります。しかし、それが実現したときには、スマートコントラクトとPolkadotのパラチェーンの独自の構造の強みを組み合わせた強力なツールになる可能性があります。JAMはブロックチェーンの革新の道を切り開く可能性があります。

マルチコア処理、スマートコントラクト、ネイティブZKロールアップ、革新的なトランザクションレスアプリケーションを可能にすることで、JAMはより強力で多用途なブロックチェーンプラットフォームへの道を開き、850MB/sのスループットを誇り、3,4M TPS以上を処理することができます。JAMはPolkadotエコシステムおよびブロックチェーン技術全体を変革する可能性を秘めた非常に野心的なプロジェクトです。
